## Круг

**Круг — это самоуправляющаяся и полуавтономная команда равноценных по статусу людей, которые совместно отвечают за домен.**

Круг:
- Может быть постоянным или
временным
- Может быть самоорганизующимся
- Отвечает за собственное развитие и
свой корпус соглашений

- **Полуавтономность**:
    - Члены круга действуют в пределах
ограничений их домена
    - Каждый круг может создавать ценность
самостоятельно
- **Самоуправление**:
    - Члены круга постоянно вместе решают, как отвечать за домен, и устанавливают ограничения на то, как и когда будут совершаться действия
- **Равноценность членов круга**:
    - Все члены круга в равной степени отвечают за управление доменом этого
круга

*фрагмент перевода руководства "Социократия 3.0" Бернард Бёкельбринком. Джеймс Пристом. Лили Дэвид., выполненный Oil Energy*
